Exercicio 2.1

Tempo de Resposta
Trecho: "O tempo de resposta de um monitor ou televisão indica o intervalo necessário para um pixel ativo (preto) 
ficar inativo (branco) e voltar a ser ativado novamente (preto). Uma forma simples de entender isso é pensar no
intervalo que um obturador de uma câmera leva para se abrir e fechar totalmente."
URL: https://www.tecmundo.com.br/monitor/95072-tempo-resposta-atualizacao-monitor-afetam-games.htm

Responsividade
Trecho: "Quando falamos nestes termos em relação a sites, sistemas, portais, jogos ou qualquer coisa visualizada em
uma tela, quer dizer que esta coisa manterá um visual semelhante e, mais importante, igualmente agradável de se utilizar
em qualquer tamanho e qualidade de tela que seja aberto."
URL: http://blog.kendoo.com.br/2016/03/o-que-e-responsividade-e-como-ela-faz-diferenca-no-google/

Latência
Trecho: " Em uma rede, latência é sinônimo de atraso, é uma expressão de quanto tempo leva para um pacote de dados  ir de um
ponto designado para o outro (Do seu computador até este site por exêmplo). Em alguns usos (por exemplo, a AT & T), a latência
é medida através do envio de um pacote que é devolvido para o remetente e o tempo de ida e volta é considerada a latência (ping)."
URL: https://brasilwork.com.br/duvidas/e-latencia-em-redes/

Throughput
Trecho: "O throughput é uma medida essencial para estimarmos o desempenho dos ativos de rede e também para as questões de
planejamento de capacidades"
URL: https://www.gifara.com.br/compreendendo-o-throughput/

Carga
Trecho:  O teste de desempenho de software tem como objetivo abordar a aplicabilidade e finalidade do teste de carga de
desempenho, analisando o fluxo de execução, tempos de resposta, confiabilidade e limites operacionais."
URL: https://www.tiespecialistas.com.br/2015/11/teste-de-desempenho-de-software/

Sensibilidade à carga / degradação
Trecho: "Na ATAM dois termos importantes foram cunhados. Um "ponto de sensibilidade" (sensitivity point) na arquitetura denota
uma decisão arquitetural ou componente que está diretamente relacionado a um atributo de qualidade. Um "ponto de dilema" (tradeoff
point) é uma decisão arquitetural ou componente que é um ponto de sensibilidade para pelo menos dois atributos de qualidade. É
importante conhecer os pontos de sensibilidade, assim como os de dilema, pois são ferramentas que os arquitetos podem utilizar,
mas que devem ser aplicadas com cuidado."
URL: https://www.infoq.com/br/articles/add-nfrs